(拋磚) 有無人有童年陰影？

細個老母成日攞菜刀出黎想斬我 又斬落道門，
鄰居報警，警察上黎淨係勸解左一輪
之後老母又無限重複打我 攞菜刀既情況

一到十八歲就搬走 ，但仍然成日發惡夢
夢到老母攞菜刀 千方百計想殺我
更加唔敢睇家庭倫常慘案新聞

依家面對佢都唔想 ，避得就得
可能半年先見到佢一次，
但見完佢果晚實發惡夢

細個飲盒裝檸檬茶都會嘔 依家唔再飲

細個12-16歲響加拿大同後母加埋佢個仔生活
佢個仔大過我，即係佢帶住個仔同我老豆結婚
我老豆成日留香港，變左得我同佢地兩母子
個幾年我真係好唔開心
到宜家大個左，佢地亦離左婚
我久唔久都會發夢去番當時住個間屋同見到佢兩母子
每次都好驚，但唔知驚乜

同你好似
不過冇能力搬

放下啦，佢而家傷唔到你

兩母子對你做過啲咩

後母有無虐待你

放下了！ 但個心仍然有種恐懼！
發夢控制唔到

你要克服佢，咁就唔會再發惡夢，應該係咁

細個喺屋企玩火燒著屋企個垃圾桶
依家都仲係驚火

大家都有個童年陰影就係怕窮啊
大個左都仲驚緊

對我嘅態度響我老豆面前同背後係兩個人
佢自己個仔乜都可以，我乜都唔得做乜都唔岩
每日番學同夜晚訓覺係自己覺得最安心時候
我番嘅學校離屋企好遠，要佢個仔車我
車左一個星期之後開始黑面
我要自己搭巴士
由我屋企行去最近嘅巴士站要40分鐘
每日天重黑我已經出門口，落大雪都要照行
又試過收左屋企鎖匙
有一日落好大雪我放學番到屋企無人無門口入
坐門口等到夜晚佢地食完飯番，足足4個幾鐘

點解後母一定特別仆街